\makeatletter
\define@cmdkey{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{autor}[Max Mustermann]{}
\define@cmdkey{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{matrno}[0000000]{}
\define@cmdkey{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{titel}[Titel]{}
\define@cmdkey{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{titelEn}[Titel]{}
\define@cmdkey{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{institut}[Institut]{}
\define@cmdkey{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{institutEn}[Institut]{}
\define@cmdkey{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{institution}[Institution]{}
\define@cmdkey{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{institutionEn}[Institution]{}
\define@cmdkey{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{prof}[Professor]{}
\define@cmdkey{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{adresse}[Adresse]{}
\define@cmdkey{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{typ}[Typ der Arbeit]{}
\define@cmdkey{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{schwarzweisslogo}[TU Logo in Schwarz-Weiss]{}
\newcommand{\AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}[1]{\setkeys{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{#1}}

% Default Werte für die Variablen
\setkeys{AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage}{
	autor=Max Mustermann,
	titel=Titel,
	institut=Institut,
	prof=Professor,
	adresse=Adresse des Autors,
	typ=bacc
}{}

\newcommand*{\titlePageTUWienPhysik}{
	\selectlanguage{german} 
	\begingroup % Create the command for including the title page in the document
	\newgeometry{bottom=2cm, top=2cm, left=3cm, right=2cm}
	\begin{titlepage}
	
	
	\begin{tabular}{ >{\centering}p{9cm} >{\centering}p{7cm} }
		\space & {\line(1,0){120}\\Unterschrift BetreuerIn}
	\end{tabular}
	
	\begin{center}

	% Upper part of the page
	\begin{figure}[h]
		\centering
			\IfStrEq{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@schwarzweisslogo}{true}%
			{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/TU_Wien_Logo_SW.pdf}}%
			{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/TU_Wien_Logo.pdf}}
		 %Logo gracefully taken from http://www.tuwien.ac.at/dle/pr/publishing_web_print/corporate_design/tu_logo/
	\end{figure}
	
	\vspace{\stretch{1}}
	\begin{LARGE}

	\par\noindent%
	 \IfStrEqCase{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@typ}{%
	  {sem}{SEMINARARBEIT}%
	  {bacc}{BACHELORARBEIT}%
	  {proj}{PROJEKTARBEIT}%
	  {mast}{DIPLOMARBEIT}% Laut Auskunft Dekanat muss auch eine Masterarbeit DIPLOMARBEIT heißen
	  {dipl}{DIPLOMARBEIT}%
	  {diss}{DISSERTATION}%
	  }[\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@typ]

	\vspace{\stretch{1.8}}

	\textbf{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@titel} \\

	\end{LARGE}
	
	\vspace{\stretch{1.8}}
	\begin{large}
	ausgeführt am \cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@institut \\
	der \cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@institution
	
	\vspace{\stretch{0.5}}
	
	unter der Anleitung von \\
	\textbf{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@prof}
	
	\vspace{\stretch{1}}
	
	durch \\
	
	\vspace{\stretch{0.3}}
	
	\textbf{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@autor} \\
	\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@matrno \\
	\vspace{\stretch{0.3}}
	
	\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@adresse \\
	
	\vspace{\stretch{2}}
	
	\begin{tabular}{ >{\centering}p{7cm} >{\centering}p{7cm} }
	\centering
	\today & \line(1,0){120}\\Unterschrift StudentIn
	\end{tabular}
	\end{large}
	
	\end{center}
	\end{titlepage}
	\restoregeometry
	\endgroup
	\selectlanguage{english}
}

%#################### english version ####################

\newcommand*{\titlePageTUWienPhysic}{
	\begingroup % Create the command for including the title page in the document
	\newgeometry{bottom=2cm, top=2cm, left=3cm, right=2cm}
	\begin{titlepage}
	
	
	\begin{tabular}{ >{\centering}p{9cm} >{\centering}p{7cm} }
		\space & {\line(1,0){120}\\signature supervisor}
	\end{tabular}
	
	\begin{center}

	% Upper part of the page
	\begin{figure}[h]
		\centering
			\IfStrEq{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@schwarzweisslogo}{true}%
			{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/TU_Wien_Logo_SW.pdf}}%
			{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/TU_Wien_Logo.pdf}}
		 %Logo gracefully taken from http://www.tuwien.ac.at/dle/pr/publishing_web_print/corporate_design/tu_logo/
	\end{figure}
	
	\vspace{\stretch{1}}
	\begin{LARGE}

	\par\noindent%
	 \IfStrEqCase{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@typ}{%
	  {sem}{SEMINARARBEIT}%
	  {bacc}{BACHELOR THESIS}%
	  {proj}{Project work}%
	  {mast}{DIPLOMARBEIT}% Laut Auskunft Dekanat muss auch eine Masterarbeit DIPLOMARBEIT heißen
	  {dipl}{DIPLOMARBEIT}%
	  {diss}{DISSERTATION}%
	  }[\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@typ]

	\vspace{\stretch{1.8}}

	\textbf{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@titelEn} \\

	\end{LARGE}
	
	\vspace{\stretch{1.8}}
	\begin{large}
	performed at the \cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@institutEn \\
	of the \cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@institutionEn
	
	\vspace{\stretch{0.5}}
	
	under the guidance of \\
	\textbf{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@prof}
	
	\vspace{\stretch{1}}
	
	by \\
	
	\vspace{\stretch{0.3}}
	
	\textbf{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@autor} \\
	\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@matrno \\
	
	\vspace{\stretch{0.3}}
	
	\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@adresse \\
	
	\vspace{\stretch{2}}
	
	\begin{tabular}{ >{\centering}p{7cm} >{\centering}p{7cm} }
	\centering
	\today & \line(1,0){120}\\signature student
	\end{tabular}
	\end{large}
	
	\end{center}
	\end{titlepage}
	\restoregeometry
	\endgroup
}



%#################### german version - without sign fields ####################

\newcommand*{\titlePageTUWienPhysiknoSign}{
	\selectlanguage{german} 
	\begingroup % Create the command for including the title page in the document
	\newgeometry{bottom=2cm, top=2cm, left=3cm, right=2cm}
	\begin{titlepage}
	
	
	\begin{tabular}{ >{\centering}p{9cm} >{\centering}p{7cm} }
		\space & %{\line(1,0){120}\\Unterschrift BetreuerIn}
	\end{tabular}
	
	\begin{center}

	% Upper part of the page
	\begin{figure}[h]
		\centering
			\IfStrEq{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@schwarzweisslogo}{true}%
			{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/TU_Wien_Logo_SW.pdf}}%
			{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/TU_Wien_Logo.pdf}}
		 %Logo gracefully taken from http://www.tuwien.ac.at/dle/pr/publishing_web_print/corporate_design/tu_logo/
	\end{figure}
	
	\vspace{\stretch{1}}
	\begin{LARGE}

	\par\noindent%
	 \IfStrEqCase{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@typ}{%
	  {sem}{SEMINARARBEIT}%
	  {bacc}{BACHELORARBEIT}%
	  {proj}{PROJEKTARBEIT}%
	  {mast}{DIPLOMARBEIT}% Laut Auskunft Dekanat muss auch eine Masterarbeit DIPLOMARBEIT heißen
	  {dipl}{DIPLOMARBEIT}%
	  {diss}{DISSERTATION}%
	  }[\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@typ]

	\vspace{\stretch{1.8}}

	\textbf{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@titel} \\

	\end{LARGE}
	
	\vspace{\stretch{1.8}}
	\begin{large}
	ausgeführt am \cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@institut \\
	der \cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@institution
	
	\vspace{\stretch{0.5}}
	
	unter der Anleitung von \\
	\textbf{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@prof}
	
	\vspace{\stretch{1}}
	
	durch \\
	
	\vspace{\stretch{0.3}}
	
	\textbf{\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@autor} \\
	\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@matrno \\
	\vspace{\stretch{0.3}}
	
	\cmdKV@AbschlussarbeitTUWienPhysikTitlePage@adresse \\
	
	\vspace{\stretch{2}}
	
	\begin{tabular}{ >{\centering}p{7cm} >{\centering}p{7cm} }
	\centering
	\today & %\line(1,0){120}\\Unterschrift StudentIn
	\end{tabular}
	\end{large}
	
	\end{center}
	\end{titlepage}
	\restoregeometry
	\endgroup
	\selectlanguage{english}
}



\makeatother